\chapter*{\centering ОПРЕДЕЛЕНИЯ, ОБОЗНАЧЕНИЯ И СОКРАЩЕНИЯ}                       % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{ОПРЕДЕЛЕНИЯ, ОБОЗНАЧЕНИЯ И СОКРАЩЕНИЯ}  % Добавляем его в оглавление

В настоящем отчете применяются следующие термины, обозначения и сокращения с соответствующими определениями:

\nocite{pd}

\textbf{Язык программирования} – язык, предназначенный для представления программ \cite{gost28397}.

\nocite{gost3460190}

\textbf{Тестирование программного обеспечения} - процесс проверки соответствия заявленных
к продукту требований и реально реализованной функциональности, осуществляемый путем наблюдения за его работой в искусственно созданных ситуациях
и на ограниченном наборе тестов, выбранных определенным образом \cite{gost3460392}.

\nocite{gost569232016}

\nocite{projectirovanie}

\textbf{Архитектура программного обеспечения} – совокупность важнейших решений об организации программной системы, включающая выбор структурных элементов и их интерфейсов,
соединение выбранных элементов, а также архитектурный стиль, который направляют всю организацию \cite{archstyle}.



\textbf{Балансировка нагрузки} – один из ключевых компонентов высокодоступной инфраструктуры,
который повышает производительность и отказоустойчивость веб-сайтов, приложений, баз данных и
других сервисов путём распределения рабочей нагрузки между несколькими серверами \cite{balance_load}.

\textbf{API} – это интерфейс прикладного программирования, который представляет собой набор готовых классов,
процедур, функций, структур и констант, которые предоставляются сервисом для использования во внешних программных продуктах \cite{what_is_api}.

\textbf{Сервер} – прикладная программа, которая принимает соединения для обслуживания запросов путем отправки ответов \cite{rfc1945}.

\textbf{Клиент} – прикладная программа, устанавливающая соединения для отправки запросов \cite{rfc1945}.

\textbf{Кеш} – локальное хранилище сообщений ответов программы и подсистема, которая управляет хранением, извлечением и удалением сообщений \cite{rfc1945}.

\textbf{Интроспекция} – возможность в некоторых объектно-ориентированных языках определить тип и структуру объекта во время выполнения программы \cite{introspection}.

\textbf{Утилита} – вспомогательная компьютерная программа в составе общего программного обеспечения для выполнения специализированных типовых задач,
связанных с работой оборудования и операционной системы (ОС) \cite{utility}.

\textbf{Кодогенерация} – это механизм, в котором компилятор принимает исходный код в качестве входных данных и преобразует его в машинный код \cite{codegeneration}.

\textbf{HTML} – это простой язык разметки, используемый для создания гипертекстовых документов, не зависящих от платформы \cite{rfc1866}.

\textbf{Шаблонизатор} – программное обеспечение, позволяющее использовать html-шаблоны для генерации конечных html-страниц \cite{templator}.

\textbf{ORM} – технология программирования, которая связывает базы данных с концепциями объектно-ориентированных языков программирования,
создавая «виртуальную объектную базу данных» \cite{orm}.

\textbf{WSGI} – стандарт взаимодействия между Python-программой, выполняющейся на стороне сервера, и самим веб-сервером  \cite{wsgi}

\textbf{ASGI} – означает интерфейс шлюза асинхронного сервера (Asynchronous Server Gateway Interface). Это современное асинхронное продолжение WSGI,
обеспечивающее стандарт для создания асинхронных веб-приложений на основе Python \cite{asgi}.

\textbf{URL} – это компактная последовательность символов, которая идентифицирует абстрактный или физический ресурс \cite{rfc3986}.

\textbf{Перечисляемый тип} – это тип данных, где любое значение (или «перечислитель») определяется как символьная константа \cite{enum}.

\textbf{Контейнеризация} – это легковесная виртуализация и изоляция ресурсов на уровне операционной системы, которая позволяет
запускать приложение и необходимый ему минимум системных библиотек в полностью стандартизованном контейнере, соединяющемся с хостом или чем-либо внешним по отношению к
нему при помощи определенных интерфейсов. Контейнер не зависит от ресурсов или архитектуры хоста, на котором он работает \cite{conteinerazation}.

\textbf{Автодополнение} – функция в программах, предусматривающих интерактивный ввод текста (редакторы, оболочки командной строки, браузеры и т. д.)
по дополнению текста по введённой его части \cite{autocomplete}.
